# Laba_1



## Цель

1. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом;
2. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями.

## ️Исходные данные

1. Компьютер на базе Windows10
2. Программа Docker
3. Сайт hub.docker.com, содержащий нужные образы

## ️Варианты решения задачи

### Вариант 1

1. Написать необходимые команды в файл .sh, добавить его с помощью инструкций ADD/COPY;
2. Передать файл .sh в инструкции CMD.

### Вариант 2

1. Передать команды напрямую в Dockerfile, в инструкции CMD.

## ️Общий план выполнения
    Задействован 2 вариант решения задачи.
	Установить Docker , создать папку для docker-проекта;

    
    создать в папке проекта Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции

## Содержание ЛР

### Шаг 1
	Создаем папку для создания Docker-образа

### Шаг 2
    Создаем Dockerfile и пишем в него следующие инструкции
    -FROM ubuntu
	-CMD ["cat","/var/log/alternatives.log"]

### Шаг 3
    Запускаем терминал в папке с Dockerfile и собираем контейнер с помощью команды 
	-docker build . -f Dockerfile.dockerfile
    Смотрим ID образа
    -docker images
	После сборки запускаем контейнер с помощью команды
	-docker run d61b240cec46

## ️Оценка результата
	В результате в терминал выводится вся информация, содержащаяся в файле /var/log/alternatives.log

## ️Вывод 
	В данной практической работе мы ознакомились с некоторыми основными инструкциями Docker, научились собирать образы с помощью Dockerfile, создавать контейнеры и передавать в них команды.


